{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_070085",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백자 청화 소상팔경무늬 접시"
    },
    "text": "白磁 青華 小像八景模様 皿 (백자 청화 소상팔경무늬 접시)\\n\n平らで広い形状を持つ皿です。皿の端は内側に曲がっており、平坦な内面には中国の塑像八景が描かれています。遡上八景は、中国湖南省の洞庭湖南岸で蕭水江と湘江が合流する場所に存在する8つの絶景で、詩や絵の主題としてよく使用されます。この皿には、近景には絶壁の上に建つ楼閣、中景には川上に浮かぶ船、そして遠景にはそびえ立つ岩峰を描き、遠近感を生かしています。おそらく、洞庭秋月という遡上八景の6番目の景色が描かれていると思われます。油色は薄い青白色で、青花顔料の色も薄めです。かかとは深く削られ、釉薬をふき取ると、耐火土で支えて焼かれました。 国籍/時代: 韓国-朝鮮 材質: 陶磁器-白磁 分類: 食品-食器 サイズ: 高さ3.3cm、直径2.9cm、底の直径16cm",
    "QA": [
        {
            "question": "この皿の形状はどのようなですか？",
            "answer": "この皿は平らで広い形状をしており、皿の端は内側に曲がっています。"
        },
        {
            "question": "この皿の内側には何が描かれていますか？",
            "answer": "この皿の内面には中国の塑像八景が描かれています。"
        },
        {
            "question": "塑像八景とは何ですか？",
            "answer": "塑像八景は、中国湖南省の洞庭湖南岸で蕭水江と湘江が合流する場所に存在する8つの絶景です。詩や絵の主題としてよく使用されます。"
        },
        {
            "question": "この皿に描かれている景色はどのようなものですか？",
            "answer": "この皿には近景には絶壁の上に建つ楼閣、中景には川上に浮かぶ船、そして遠景にはそびえ立つ岩峰が描かれています。"
        },
        {
            "question": "おそらく、この皿に描かれているのはどの遡上八景ですか？",
            "answer": "おそらく、この皿に描かれているのは洞庭秋月という遡上八景の6番目の景色です。"
        },
        {
            "question": "この皿の色はどのようなですか？",
            "answer": "この皿の色は薄い青白色で、青花顔料の色も薄めです。"
        },
        {
            "question": "この皿はどのように作られましたか？",
            "answer": "この皿はかかとが深く削られ、釉薬をふき取って耐火土で支えて焼かれました。"
        },
        {
            "question": "この皿はどの国で作られましたか？",
            "answer": "この皿は韓国-朝鮮で作られました。"
        },
        {
            "question": "この皿はどの時代のものですか？",
            "answer": "この皿の時代は明示されていませんが、韓国-朝鮮の作品です。"
        },
        {
            "question": "この皿は何に使用されますか？",
            "answer": "この皿は食器として使用されます。"
        },
        {
            "question": "この皿のサイズはどれくらいですか？",
            "answer": "この皿の高さは3.3cm、直径は2.9cm、底の直径は16cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 267,
        "QA": 409
    }
}